狗隻食用驅蟲藥 可以醫治肺癌 但係可唔可以用係肺炎度？

美國一名男子身患末期肺癌，只剩下3個月壽命，決定嘗試獸醫提供的「偏方」，每周服用僅約39元的犬隻用驅蟲藥，5個月後癌細胞離奇完全消失，奇蹟痊癒令醫生感驚訝。但院方強調這只屬個別例子，不能保證該種藥物對每個病人都有一樣功效。

末期肺癌只餘3個月命 信偏方服犬隻驅蟲藥

據英國《每日郵報》報道，美國一名男子祖爾（Joe Tippens）2016年被確診患上小細胞肺癌（small cell lung cancer），癌細胞已擴散至肝臟、胰臟腺、胃部等器官。2017年1月醫生診斷出他已至癌症末期，癌細胞已擴散至全身，只剩下約3個月壽命，令一直期待孫兒出世的祖爾萬念俱灰，苦苦尋求各種辦法希望能夠戰勝癌魔。

祖爾參加醫院的臨床實驗計劃，同時自行上網搜尋各種治癌方法，意外結識當地一位獸醫，對方聲稱正在研究一種偏方，認為一種專門提供給犬隻使用的驅蟲藥物（fenbendazole）有抗癌之效，指這款藥是毒性很微的抗蠕蟲化合物，用於治療狗體內的鉤蟲、蛔蟲和其他腸道寄生蟲，能將癌細胞「餓死」。

該獸醫又聲稱曾有一位患腦癌的女病人，服用此藥6周後離奇治癒癌症，曾在科學期刊《自然》（Nature）上發表的研究表明，此驅蟲藥或具抗癌特性。

每周僅花39元 5個月後癌細胞全消

由於祖爾因患癌從保險公司獲得120萬美元（約936萬港元）賠償金，至於驅蟲藥每周藥費僅為5美元（約39港元），故他決定放手一博，接受臨床實驗治療同時，亦服用狗用藥物，惟未有向醫生說明。

結果3個月後祖爾仍然活著，並得償所願迎接孫兒出世。2017年5月及9月，他先後接受「正電子掃描」（Positron Emission Tomography，簡稱PET Scan），均發現體內癌細胞已全部消失，此時他才向醫生透露自己有服用狗用藥物。

重穫新生的祖爾對獸醫極為感恩，不過他表示：

「我不是藥劑師，沒資格提供任何醫療建議，只希望分享個人經歷讓大眾知道。」
院方警告藥效未證實勿濫用

祖爾於2018年進行過最後一次掃描，同樣未有發現癌細胞，連醫生都認為他經已康復，毋須再到院檢查。院方醫生得知祖爾「食驅蟲藥治癌」更成功康復均大感驚訝，然而亦強調祖爾的情況只屬特例，「因為你（祖爾）是臨床試驗中唯一有這種反應的病人」，但無證據證明該種驅蟲藥對所有癌症病人均有效，亦無法確定該藥會否對人體帶來副作用，呼籲病人不應濫用。

無知一問 大家都係餓死細菌 可唔可以用係肺炎上 勿屌

國際戰線：求國際封鎖香港

巴打上吓學術台維基
睇吓病毒喺咩嚟
自然會有答案